黃乃共：如果學生唔搞事，唔反叛，那個國家肯定出問題，再冇向上推動力！

大家要僅遵院長訓示

新亞學生會可以bin c了

笑撚左

日bin夜bin都得

睇黎佢真係比人「航住」打fb

其實又講得幾好。。。

中大又有新野玩啦

真係當院長狗咁撚都得

撚狗READY

究竟院長會否被撚狗到SEM完？

新亞學生會記得cap低，陣間del埋就

千人宴/assembly分享院長語錄

Bin c
印定一疊係入口狂派

夾係場刊

撚狗撚一世都得今鋪

繼續撚狗

撚到院長似隻狗！

NA院慶等收皮
#cc

拉條banner係校巴站

最後個句好似暗寸死者?

港產化學權威黃乃正，大學時已與實驗室結下不解緣，曾成為諾貝爾化學獎得主Robert Woodward的門生，見證過「化學狂人」高傲與瘋狂，慨嘆現時全球教育趨「平庸化」，容不下離經叛道學生。
再bin多野

我比李嘉誠有錢 因為我冇欠銀行錢

留名

今次之後好多人識得院長

黃乃正設法加碼籌二千萬元，卻遇上不利時勢，「院長負責籌款，好慘，左中右人士都是我的籌款對象，有人會單單打打，說『學生住帳幕得啦，住甚麼宿舍！』佔領運動後，好大代溝。」黃乃正六九年入讀中大，主修化學，典型書獃子，整天待在實驗室，但七十年代中文運動和保釣運動他都有參加罷課、維園集會。他認為：「學生不搞事，就沒有向上動力。老人家看不順眼後生仔，代代如是。」

佔領運動期間，新亞水塔垂掛一幅「我要真普選」標語，黃乃正和沈祖堯都沒過問，「（中大校董會主席）鄭海泉年輕時一樣激，一樣瞓街抗議，中大有開明的良好傳統，不會追究這些事。」

原來院長係支持學生運動

歸宿

畢業禮期間，學生持黃傘上台，黃乃正亦處之泰然，但先要做一點安撫工夫﹕「因為有校董好反對堵路，阻礙他上班和孫兒上學。我跟台上嘉賓和老師說好，當作看不見（黃傘）。我問最後一個上台的女生要了那把黃傘，轉贈台灣來的嘉賓，他好開心。No big deal，要發生的就讓它自然發生，大事化小，不當一回事，學生表達意見而已，又不是殺人放火，我最欣賞別人肯講自己意見。」

新亞水塔下的圓形廣場，兩扇石牆刻有歷屆畢業生姓名，黃乃正對此新亞獨有傳統不置可否，笑說﹕「通常戰士陣亡，名字才會刻在牆上。」院長何止要應付學生的住宿需求，畢業生的「歸宿」都要解決，因為土地問題，石牆名冊有滿之患，他開始游說學生，二○年起畢業生芳名電子化，立即有網上聯署反對。

黃乃正七三年畢業，先後在倫敦大學、哈佛大學和中國科學院深造及從事化學研究，八三年回中大教書，○二年起出任新亞院長，直至○九年被「徵召」升任中大副校長，負責大學研究工作四年，○四年他又再出任新亞院長，「做開有感情」。

新亞着重人文和社會科學，在校內外定期辦公開講座推廣儒學和中國文化。歷任院長多數是文史哲學者，黃乃正理科出身，有時會被好事之徒考驗對新亞精神和錢穆論說有多認識，他習以為常說﹕「我讀理科，但也喜歡閱讀文學和詩詞歌賦。理科生應懂一些文科，文科生亦應懂一些理科。」

他對香港教育制度的中學文理分科、分區派位、小三TSA很有意見，「通常善良動機做到壞事的機會好大，從事教育的人想得太多，其實順其自然便可以。我常說，simple is beautiful，不要自作聰明。」他的管理之道是向下屬指示愈少愈好，各同事會自動自覺，為無為，則無不治。

無為

他身兼三職，新亞院長、理學院院長及化學講座教授，但無放棄至愛的有機合成研究工作，「可應用在藥物、電視液晶等好多方面。有機合成，即無中生有，將簡單東西製成複雜東西。」但管理理學院，如同管理新亞書院，奉行複雜事情簡單化，「同事已疲於奔命應付行政事務，上頭愈多指示，他們愈無時間靜思甚麼題目值得做研究，及如何改良教學。真正做研究的，最有創意的活躍期只得三十年，一兩年都浪費不起。申請研究經費又要寫proposal，獲批後，又要時常交報告和應付核數，不是做research，是做manager。」

為經費「折腰」，他身受其苦。他和港大前校長徐立之均為中國科學院院士，去年底，二人牽頭在港成立類似組織「港科院」，藉頒授院士榮譽表揚對科技發展有貢獻的人，旨在推動科研。黃乃正坦言，為取得政府撥款，港科院亦要交proposal，「迫住做些不相干的事」，科普教育是其一。長遠計，港科院不靠政府資助為上策，「籌款由徐立之做，他已退休。」

新亞院長任期最長十年，到黃乃正退休時，校內的櫻花樹應已茁壯成長。黃乃正皺皺眉說，今年要趕在花期前建好圍欄護幼樹，皆因去年傳媒報道此乃賞櫻景點，遊人紛至，無公德者辣手摧花。設禁區，非他個人所願，亦非大學風氣，「所以最好凡事低調，沒有新聞。」黃乃正笑說。

黃乃正和沈祖堯（右），經常一齊出席校園活動，沈更將新亞精神掛在嘴邊。

建宿舍是為了入讀的學生，不料校友極力反對，說會遮擋水塔「景觀」，圖則迫着要改，建築費自然大增，「我是聯合校友，如果聯合水塔旁宿舍，我不會反對，宿位好重要。」

怕「阿瑟王」 掉轉槍頭

黃乃正第一次出任新亞院長時，中大校長正是李國章，後來李國章加入政府當教育統籌局局長，二人依然熟絡。

黃乃正說﹕「李國章開會有效率，十五分鐘結束，我好鍾意。」

李國章個性強悍，別號「阿瑟王」，在中大校長時期不時對港大表露敵意，加上去年港大副校長風波，新仇舊恨，本月起他擔任港大校委會主席，港大師生校友進入戒備狀態。

以黃乃正對李國章的認識，有另一個角度的擔憂﹕「我反而驚，以李國章為人，坐在哪個位置，就做哪個位置的事，中大、港大的排名都在跌，李國章去到港大，如果認真做，會設法提升港大排名，分分鐘站在港大立場反中大，輪到中大衰。」黃乃正本着科學精神，大膽假設，靜觀其變。

「一個人又得閒又有錢，是最難搞的，收買不到他。」在黃乃正眼中，李國章就是這種人。

黃乃正跟年輕人接觸得多，說學生不搞事，就沒有向上動力。圖為理學院新生入學禮。

一般見識都說，李國章做港大校委會主席會對港大發展不利，黃乃正反而擔心他若是認真做，反而輪到中大衰。

黃乃正中大畢業後到美國哈佛大學，跟隨六五年諾貝爾化學獎得主Robert Woodward（中）做研究。

天人合一，是新亞景點，看來黃乃正亦十分喜歡，他辦公室亦放着一把「天人合一」扇子。

黃乃正八三年回中大教書，一直做到今日，對中大有感情。圖為○九年財政司司長曾俊華出席新亞雙周時，黃乃正受傷坐着輪椅也堅持出門迎接。

院長：不要再說了

學生表達意見而已，又不是殺人放火，我最欣賞別人肯講自己意見。

學生不搞事，就沒有向上動力。

中大有開明的良好傳統，不會追究這些事

現時全球教育趨「平庸化」，容不下離經叛道學生。

in 乃共 we trust

高汁

bin

“我唔記得我有講過啲咁嘅嘢”

要幫班學生，呢 D 資料最有用

佢其實平時啲新亞書院雙周會都無乜嘢，係呢次咁小事都針住周兄一個人出封公開信煞有介事咁屌，就真係好有問題

學生表達意見而已，又不是殺人放火，我最欣賞別人肯講自己意見。

唉，當日正氣凜然，今日卻急於舐共

中大有開明的良好傳統，不會追究這些事

如果院長唔奶共，唔無恥，那間學院肯定出問題，再無利用價值了

雙周會咪介紹下講者咁

睇到好感動啊乃共

睇嚟777出哂奶力

點解可以咁撚癲
到底班仆街可以偽善到咩程度

此貼必火 推

在前述的問題上，同學對黃教授的回應都不算很滿意，但最後黃教授竟贏得了一次掌聲—黃教授贊成學生應該關心社會。他說作為院長必須政治中立，因為書院要向左中右的人士籌款；但他本人的政治立場偏向「進步左翼」。他說，假如學生參加佔領中環而「出事」，他會用私人名義保釋學生。「你地即管去做，因為一個同學係做學生既時候都唔去做進步既事，就浪費曬D時間。」

阿爺吹雞 連沈祖堯都跪低 黃奶共算D咩

嘩屌

院長必須政治中立 ，因為書院要向左中右的人士籌款

作反

黑暗兵法 院長獻策

係，但有時佢都會講多一兩句

其實以我印象佢真係無乜嘢，呢次應該真係有人落咗命令佢一定要出呢個post，不過背後係點唔知喇

呢條粉腸連新亞校慶幾多年都搞錯

本身聯合 對新亞野完全一知半解

次次hold assembly都on99 咁

好多新亞人一早唔妥佢

前後兩次好似做左成十年新亞院長

佔中仲係爭取真普選既水平
今次係港獨+辱支那
可能背後真係有人施壓叫出聲明

但是命運入面 每個邂逅
一起走到了 某個路口
是敵與是友 各自也沒有自由
位置變了 各有隊友

今年四院互片有好多野玩！

當日話雨革時學生升級圍港督府時中大港大校長同時都俾人叫出黎叫停D學生啦

其實佢係專登寫錯個豎字

撚狗開始

葉公好龍

Bin佢老母臭西

In 乃正we trust

準備印定幾打去佢office門口度貼

哇奶正係咪雨革後比人渣住春袋先會轉變成咁?

句野係咪有d問題
就係社會有問題先要出離搞事

屎忽決定腦袋

出現咁大轉變，當中必有重大誘因

又一証明一日未蓋棺，一日都唔好對一個人作定論。昨日乃正，今日乃共。

家下黃乃正
又變咗黃乃共

我都覺，可能佢想激發學生情緒？

乃共用緊黑暗兵法姐
大家唔使太驚訝

根本華人教育講一套做一套
表面就學足西方照搬
實質就幾千年個種階級觀念冇變過
乜野尊師重道唔可以以下犯上

Bin撚到啪啪聲

利益當前大部分人都會180度轉軚

Bin

鍊住longlong

中大版11哥？

大把民主派/黃絲都對人講支那反感
梁游DQ已經知啦
係連登同高登仲係覺得咁就係乃共

日日係咁binc 撚到院長發發聲

NASU應該印定呢D院長語錄，四周圍貼啦

支持binc

勁共勁共勁共

推

連呢種學者都可以變質
土共鏈人春袋可以有幾大力

中國大陸的學生不是就是不搞事（應該搞不出才對，未搞都畀人捉咗去打把咗）！

痛心疾首！

印出黎，print曬去所有貼得野既地方啦

校長 真係怪錯你

推到NA同學印banner為止

撚狗咁撚

NASU要揾機會quote佢D說話，屌鳩返佢本人

渣ga

今天的我打倒昨天的我

笑死

大把女學生約教授飲野

push